## Версия 1.0


Введение
---
Проблемы экологии с каждым днем становятся актуальнее. Приложений для экологическое проектирование, подготовки спец. документации, расчета различных источников загрязнения окружающей среды становятся все более востребованным направлением разработки.
Данный софт представлен на рынке. Но огорчает его дороговизна,и слабый уровень реализации с точки IT. Данный проект направлен на разработку дешевого или вовсе бесплатного "открытого" софта для нужд экологов. Закончив химико-технологический институт и имея достаточный опыт разработки экологической документации, я решил что смогу реализовать многие программы аналоги самостоятельно.
Методики и алгоритмы расчета по которым работают программы конкурентов являются открытыми и официально разрешенными государственными органами для использования. Поэтому используя их не нарушаются какие либо права и лицензии.
Хочется надеяться что проект получиться интересным, доступным и полезным.

Задачи
--
Реализация системы онлайн рассчетов. Позволяющая снизить затраты времени и человека часов при разработке документации.
Разработка платформы, позволяющей при развии внедрять все новые и новые расчетные алгоритмы.



Перечень требований
-----
* Возможность аутентификации пользователей посредством быстрой регистрации и входа через соц.сети
* Возможность расчета класса опасности по базе хим.веществ и их показателей
* Возможность пополнения и редактирования справочников веществ, и из показателей


Расчет класса опасности отходов
--
Задача по расчету класса опасности не является сложной. Проблема в сборе информации необходимой для расчета. Чтобы рассчитать класс опасности отхода нужно собрать информацию о вреде и степени опасности каждого компонента входящего в состав сложного отхода. Информация о токсичных показателя доступна в открытом доступе. Но необходимо просмотреть много численные источники чтобы собрать информацию по всем 16 показателя. Поэтому также задачей данного подпроекта является сбор информации в единую базу данных. Планируется что база данных частично буде предоставляться платно


Понимание
----
Нужно понимать, что есть публичный справочник добросовестно пополняемый модераторами и приватные справочники пользователей. В публичном справочнике пользователя не могут исправлять описания Но свои компоненты как угодно




Сценарии использования
---

## "Регистрация"

* Пользователь в ходит на сайт.
* Видит описание проекта, красивую вводную страницу ( пример http://www.elephantsql.com/)
* Нажимает на Войти ("Моё")
* Попадает на страницу регистрации и аутентификации. Хороший вариант был в серчате
* Вводит адрес почты, пароль два раза, капчу, получает письмо на почту после прохода по ссылке может работать дальше








Сценарий 1/2 - "Первый визит и регистрация"
---
* Пользователь в ходит на сайт.
* Видит описание проекта , красивую вводную страницу ( пример http://www.elephantsql.com/)
* Нажимает на Войти через ВК
* Попадает на страницу ВК для ввода логина и пароля, редиректится назад, и попадает в созданный личный кабинет
* Может работать дальше


Сценарий 2 - "Первый расчет"
--
* Входит в личный кабинет
* Подсказчик говорит, что проектов нет нужно создать проект, создает проект
* В проект добавляет новый расчет. Новый расчет требует код отхода, и компонентный состав.
* При вводе компонентного состава пользователь выбирает компонент из справочника, вводит процентное содержание ( он может выбрать забивать процентами или мг/кг).
* Нажимает рассчитать, и у отход появляется метка рассчитан и ярлык на скачку.
* Скачивает расчет в формате ворд или pdf ( пока не решено а может в обоих)


Сценарий 3 - "Получение суммарных таблиц по проекту"
--
* Входит в личный кабинет
* Для каждого отхода указывает дополнительные описани: Наименование завода (можно вообще для завода), место размещения, тип отхода, и т.д
* У проекта есть кнопки на получение суммарных таблиц, которые потом можно приложить в проект. В excel например (это просто и полезно)

Сценарий 4 - "Пополнение справочника компонентов и веществ"
--
* Входит в личный кабинет
* Выбирает справочник, добавить компонент. У справочника есть метки и он как бы будет пополнять свой справочник
* Вводит необходимую информацию по компоненту
* Сразу может добавить какой либо показатель, к показателю обязательно литература
* Сохраняет компонент , и теперь он виден при заполнении состава отхода


Сценарий 5 - "Пополнение справочника компонентов и веществ во время расчета"
--
* Входит в личный кабинет начинает расчет
* При выборе компонента кнопка добавить компонент в справочник. Там используется динамический селект и в конце всех результатов есть кнопка добавить компонент
* Далее попадает в меню из 4 сценария


Сценарий 6 - "Добавление показателя компонента во время расчета"
---
* Входит в личный кабинет начинает расчет
* При заполнении показателей по компонентам пользователь может обнаружить что какого то показателя нет в справочнике , но он знает такой показатель, поэтому он может выбрать добавить показатель попадает в окно с выбранным компонентом и заполняет необходимые поля на добавление показателя. После сохранения имеет возможность вернутся в расчет где все осталось как было.

Сценарий 7 - " Пригласить пользователя "
---
* Входит в личный кабинет и нажимает пригласить пользователя
* Указывает email пользователя и проект. На email высылается приглашение с паролем. Новый пользователь переходит по ссылке подтверждая приглашение. Автоматом создается аккаунт. И теперь пользователь имеет доступ к своему личному кабинету и может просматривать чужой проект.









